-(GOTO 142)-
(LABEL 142)
((今そこにある危機))
(Комната клуба)
[Кён]
部室に戻ると、

(Комната клуба)
[Кён]
ハルヒがパソコンの前に座っていた。

[Харухи]
「あらキョン。お帰り」

[Кён]
「おう」

むむ、まさか、編集の進捗状況を調べているのじゃある
まいな？　一瞬心配になったが、

[Харухи]
「ちょっとパソコン使ってるわよ。ネットで調べたいこ
とがあって」

[Кён]
というからには、立ち上げてるのはウェブブラウザだな。
いやぁ、安心した。今編集ソフトを起動されたら、編集
が進んでないことが一目瞭然だ。

しかし、一体何を調べてるんだろうな？

[Харухи]
「おっかしいわねぇ……。どんな言葉で検索しても、Ｓ
ＯＳ団の映画のことが話題になってるサイトが見つから
ないわ。公開前日だってのに」

「全く、この国のネット市民のレベルもまだまだ大した
ことないわね」

[Кён]
おいおい、それはいくらなんでもネット市民さんに失礼
だろう。どこにそんな人達がいるのかは知らんが。

この映画は学校側から公式に認められている出し物じゃ
ないし、そうでなくとも一介の高校生が作った素人作品
を話題にする好き者など、そうそういるわけがない。

[Харухи]
「まあいいわ。公開した後ならいろいろと書き込まれる
はずだから。明日またチェックする」

[Кён]
と、ハルヒの握ったマウスがゆらりと右前方へと移動す
る。ウェブブラウザを閉じようとしてるのだ。――って、
ちょっと待て！

この期に及んで俺は思い出した。あのブラウザの下では、
ＭＩＫＵＲＵフォルダ内の画像が開きっぱなしになって
いるということを。やばすぎるぞ俺！

あれをハルヒに見せるわけにはいかないだろ、どう考え
ても。何とかしてハルヒの気を逸らし、パソコンから遠
ざけねば。

-(начало выбора)-
    (ハルヒ、少し話さないか？)(GOTO 204)
    (あっ！　ＵＦＯだ！)(GOTO 253)
-(конец выбора)-
(LABEL 204)
[Кён]
「おい、ハルヒ！」

[Харухи]
「……何よ」

[Кён]
「少し話さないか？」

[Харухи]
「え？」

[Кён]
「ちょっと気分転換をしたい気分でな。付き合ってもら
えるとありがたいんだが」

[Харухи]
「そんな改まって言わなくたって、おしゃべりぐらいい
つだって付き合ってあげるわよ」

[Кён]
「じゃ、いいんだな？」

[Харухи]
「いいって言ってるでしょ」

[Кён]
よし、ハルヒの気を逸らせることにはとりあえず成功し
たぞ。

しかしまだ油断はできない。ハルヒはパソコンの前の椅
子に座りっぱなしだから、いつブラウザを閉じてその下
にあるアレを見つけないとも限らない。

ここはめいっぱいハルヒを上機嫌にして、席を立っても
らうしかなさそうだ。

-(Интерактивный диалог)-
-(IF ... )-(GOTO 249)-
-(IF ... )-(GOTO 250)-
-(IF ... )-(GOTO 251)-
-(IF ... )-(GOTO 252)-
(LABEL 249)
 -( запустить 's_0016har1.dat' )-
(LABEL 250)
 -( запустить 's_0016har2.dat' )-
(LABEL 251)
 -( запустить 's_0016har3.dat' )-
(LABEL 252)
 -( запустить 's_0016har4.dat' )-
(LABEL 253)
[Кён]
「あっ！　あれは何だ！　鳥だ！　飛行機だ！　いや、
ＵＦＯだーっ！」

[Харухи]
「ええっ？」

(Комната клуба)
[Харухи]
「……何よ。何も見えないじゃない」

[Кён]
て、なんつー古典的な手に引っかかるんだ。ホントに
２１世紀の人なのかお前は。

[Харухи]
「……待って！　あの光って、まさか……！　見てキョ
ン、どんどんこっちに近づいてくるみたい！」

[Кён]
えええっ？　まさか、ウソからマコトが出ちゃったか？
ハルヒが未知との遭遇を望んだせいで、巨大なスペース
シップが地球に飛来したのか？

(――)
[Кён]
「……何だ。何も見えないぞ」

[Харухи]
「冗談よ、バーカ」

[Кён]
「へ」

(Комната клуба)
[Харухи]
「つまんないこと言うからお返しよ。こんな古典的な手
に引っかかるなんて、あんたホントに２１世紀の人？」

[Кён]
言葉もない。

[Харухи]
「さ、息抜きは終わり。まだ全然、編集進んでないんで
しょ、知ってるんだから。さっさとやりなさいよね！」

[Кён]
ハルヒは早足で出て行ってしまった。とりあえず、パソ
コンからハルヒを遠ざけるという当初の目的は達成でき
たようだ。何か妙な悔しさが残ってるがな。

俺はパソコンの前に座り、いの一番にＭＩＫＵＲＵフォ
ルダを片づけた。


